{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"31","quiz":[{"id":311,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"تضيء لامبة ضغط زيت المحرك.","b":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما ينخفض مستوى المحلول في البطارية عن الحد اللازم فإننا نقوم بإضافة؟","a":"ماء مقطر فقط.","b":"حامض الكبريتيك (H2SO4) المركز فقط.","answer":"1"},{"id":325,"question":"كيف تُنفذ الفرملة الصحيحة أثناء سياقة الدراجة النارية؟","a":"تشغيل الفرملة الأمامية والفرملة الخلفية عند القيام بالتمهل أو الفرملة.","b":"تشغيل الفرملة الأمامية والفرملة الخلفية بالتناوب.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هي خطورة عدم العناية بسلسلة (جنزير) الدراجة النارية؟","a":"سخونة الإطار المسيِر زيادة عن المطلوب.","b":"انقطاع السلسلة وإقفال العجل المحرك من جراء ذلك.","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل تؤثر المحافظة على مسافة من المركبة التي أمامك أثناء السياقة، على استهلاك الوقود واستهلاك الدراجة النارية؟","a":"تؤدي المحافظة على مسافة من المركبة التي أمامك إلى اهتراء الفرامل.","b":"المحافظة على مسافة تمنع اهتراء الفرامل والاستهلاك الزائد للوقود.","answer":"2"},{"id":321,"question":"ما هو الشيء الخاص في فرامل الدراجة النارية؟","a":"تشغيل الفرامل في الدراجة النارية أكثر أماناً لأنها تتم فقط بواسطة اليدين.","b":"تُمكن من تشغيل الفرملة الخلفية أو الأمامية على انفراد.","answer":"2"},{"id":305,"question":"من وظائف مجموعة التبريد في المحرك :-","a":"تقليل درجة الحرارة التي تنتج أثناء الاشتعال.","b":"المحافظة على درجة حرارة عمل المحرك المثالية.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هو قياس ضغط الهواء لنفخ عجلات الدراجة النارية؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"لا توجد أهمية كبيرة لقياس ضغط الهواء في الإطارات.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ماذا يتوجب عليك فحصه عندما لا تضيء لامبة في مصابيح الدراجة النارية؟","a":"صلاحية اللامبه او الفيوز الموصل لها.","b":"صلاحية يد تشغيل الأضواء.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي أهمية فحص الزيت في الدراجة النارية؟","a":"بما أن كمية الزيت في المحرك قليلة نسبياً، لذلك من شأن النقص في الزيت التسبب في ضرر للمحرك.","b":"لأن في الدراجات النارية، نقوم بتمييل الدراجة النارية في المنعطف.","answer":"1"},{"id":313,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","b":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أجهزة السيطرة على الدراجة النارية هي:","a":"الفرامل والمقود وأجهزة الصوت.","b":"الفرامل والمقود وأجهزة التسارع.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ماذا يتسبب عن السياقة مع زجاجة الضوء الامامي مكسورة؟","a":"بهر نظر سائق المركبة نفسه.","b":"عدم تركيز نور الضوء وبهر نظر السائقين الآخرين.","answer":"2"},{"id":303,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في الدراجة النارية نستعمل :","a":"دواسة الوقود .","b":"جهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤها للدراجة النارية؟","a":"الصيانة الدورية حسب تعليمات منتج الدراجة النارية.","b":"يجب إجراء الصيانة الدورية للدراجة النارية قبل فحص الترخيص السنوي (التست) فقط.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هي الصيانة الوقائية للدراجة النارية؟","a":"الصيانة المستمرة والمخطط لها والتي تحافظ على سلامة الدراجة النارية وأجهزتها.","b":"صيانة الأعطال غير المتوقعة التي تظهر في المركبة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل بقوة وبشكلٍ متواصل للمحافظة على السرعة المرجوة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"كل يوم .","b":"كل شهر.","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","b":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","answer":"2"},{"id":317,"question":"قياس الإطار المسموح بتركيبه في الدراجة النارية هو:","a":"القياس الذي سمح به كراج معتمد لتصليح المركبات.","b":"القياس الذي حدده منتج الدراجة النارية وسُجل في رخصة المركبة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","b":"مقدار الضغط في المحرك .","answer":"1"},{"id":306,"question":"كيف تعرف أن زيت المحرك يتسرب إلى غرف احتراق المحرك؟","a":"إذا كان لون الغازات العادمة أزرق.","b":"إذا كان لون الغازات العادمة أبيض.","answer":"1"},{"id":304,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","b":"خلل في مضخة الزيت .","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا يمكن أن يحدث نتيجة لسخونة الفرامل؟","a":"تقل نجاعة الفرامل بصورةٍ ملحوظة.","b":"تفقد المركبة سمات التوجيه فيها.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤها في سلسلة (جنزير) تسيير الدراجة النارية؟","a":"التزييت والإرخاء.","b":"التزييت والتبريد.","answer":"2"},{"id":326,"question":"كيف نعرف بأن بطانة الفرامل متآكلة ويجب تغييرها:","a":"هناك علامة على بطانة الفرامل عند تآكلها.","b":"لا يمكن أن نعرف لغاية اختفاء البطانة كلياً.","answer":"1"},{"id":324,"question":"إذا شعر السائق بأن الفرملة الخلفية لا تفرمل الدراجة النارية أثناء السير فعليه:","a":"تغيير العجلة الخلفية.","b":"التوقف عن السير في الدراجة النارية.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"2"},{"id":318,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من الدراجة النارية؟","a":"بواسطة الصيانة المستمرة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","b":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وما حوله.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي عمليات الصيانة والفحص التي يجب إجراؤها للكوابل المختلفة في الدراجة النارية؟","a":"التزييت وتعيير وفحص الحركة الحرة (الفضاوة).","b":"معايرة سرعة عودة الكوابل لوضعها الأصلي فقط.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}